<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Productividad | I solve problems]]></title>
  <link href="http://blog.davidanguita.name/categories/productividad/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.davidanguita.name/"/>
  <updated>2014-04-13T12:22:28+02:00</updated>
  <id>http://blog.davidanguita.name/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[David Anguita]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dropbox para sincronizar tus equipos de trabajo]]></title>
    <link href="http://blog.davidanguita.name/2010/08/19/dropbox-para-sincronizar-tus-equipos-de-trabajo/"/>
    <updated>2010-08-19T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.davidanguita.name/2010/08/19/dropbox-para-sincronizar-tus-equipos-de-trabajo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Por muchos es conocida Dropbox, aplicación que nos permite almacenar archivos en la nube con objetivo de compartirlos, mantenerlos sincronizados entre varios equipos, realizar un backup de los más críticos o simplemente disponer de una versión accesible vía web de los mismos. Aprovechando la integración de Dropbox con los distintos sistemas de archivos podemos utilizarlo para sincronizar automáticamente los archivos esenciales, que en mi caso son los que me permitan tener un entorno de desarrollo preparado en el menor tiempo posible.</p>

<p>Habitualmente trabajo con sistemas UNIX (Mac OS X y GNU/Linux) por lo que empleo enlaces simbólicos para enlazar los archivos que necesito sincronizar en el directorio Dropbox, de esta forma:</p>

<pre><code>$ ln -s /ruta/del/directorio/dropbox/archivo /ruta/del/archivo
</code></pre>

<!-- more -->


<p>Los tipos de archivo que mantengo sincronizados:</p>

<h3>Dotfiles</h3>

<p>Archivos generalmente alojados en el directorio de usuario, cuyos nombres comienzan con un punto y definen variables de entorno, alias, opciones de ejecución y preferencias globales de intérpretes del sistema y otras aplicaciones.</p>

<p>Algunos de ellos:</p>

<ul>
<li>.bashrc (bash shell)</li>
<li>.bash_profile (bash shell)</li>
<li>.vimrc (editor de textos vim)</li>
<li>.gitconfig (git VCS)</li>
<li>.gitignore (git VCS)</li>
<li>.irbrc (Intérprete interactivo Ruby)</li>
<li>.screenrc (GNU screen)</li>
<li>.zshrc (zsh shell)</li>
</ul>


<blockquote><h4>Actualización Nov 18th, 2012</h4>

<p>Desde hace meses mantengo un repositorio público de dotfiles en GitHub con una
doble intención: Compartir mis configuraciones con la comunidad y
permitir la sincronización entre equipos sin requerir la instalación del
cliente Dropbox.</p>

<p>Podéis acceder a dicho repo desde
<a href="https://github.com/danguita/dotfiles">danguita/dotfiles</a>.</p></blockquote>

<h3>Archivos de configuración</h3>

<ul>
<li>Archivos de preferencias, Bundles y Themes de IDEs y editores de texto</li>
<li>Sitios FTP</li>
<li>Medios de acceso a equipos remotos</li>
<li>Conexiones a Bases de Datos (con y sin túnel SSH)</li>
</ul>


<h3>Scripts de sistema</h3>

<p>Principalmente orientados a automatización de tareas en servidor.</p>

<h3>Documentación</h3>

<ul>
<li>Referencias sobre frameworks y lenguajes de programación</li>
<li>Cheat Sheets</li>
<li>Presentaciones</li>
<li>Otra bibliografía esencial</li>
</ul>


<h3>Claves y certificados</h3>

<ul>
<li>Passwords (encriptado)</li>
<li>Certificados de usuario y seguridad</li>
</ul>


<h3>Enlaces de descarga</h3>

<p>Suelo almacenar enlaces de descarga de mis aplicaciones esenciales en un archivo de texto, para descargarlas en lote en un equipo nuevo.</p>

<p>Con todos estos archivos sincronizados, el enfrentarnos a un equipo nuevo supondrá perder menos horas de productividad, bastará con instalar las aplicaciones y realizar los enlaces simbólicos en el sentido inverso. ¿Cuáles son vuestras técnicas para ganar minutos en este tipo de tareas que, inevitablemente, nos hacen perder tiempo cada vez que renovamos hardware?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cómo gestiono Twitter con HootSuite]]></title>
    <link href="http://blog.davidanguita.name/2010/02/13/como-gestiono-twitter-desde-hootsuite/"/>
    <updated>2010-02-13T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.davidanguita.name/2010/02/13/como-gestiono-twitter-desde-hootsuite</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hace algún tiempo abandoné clientes de escritorio como TweetDeck o Seesmic Desktop para pasar a utilizar el cliente web HootSuite como herramienta única de gestión de mi cuenta Twitter. El motivo no es otro que ser tan completo como cualquier cliente de escritorio actual y poseer una característica inherente a las aplicaciones web convencionales: Sólo necesito un navegador para utilizarla.
HootSuite es especialmente flexible a la hora de filtrar y organizar contenidos, pudiendo segmentar tu timeline en dos niveles: Pestañas y columnas.</p>

<p>La naturaleza de ambos niveles es clara: Cada pestaña podrá contener columnas y cada columna mostrará los tweets que satisfacen la condición que aplica. Estas condiciones son las habituales según el API de Twitter (timeline público, menciones, favoritos y DMs), además de Listas y búsquedas almacenadas.</p>

<!-- more -->


<p>Este es el interfaz general que ofrece HootSuite, donde identificamos las pestañas en la zona superior izquierda y las columnas en el cuerpo de la página:</p>

<p><img class="center" src="/images/hootsuite-DMs.jpg" title="Hootsuite DM" ></p>

<p>Mi sistema de gestión se basa en cinco pestañas:</p>

<ul>
<li>Timeline</li>
<li>DMs</li>
<li>Searches</li>
<li>Favs</li>
<li>Pending</li>
</ul>


<p>La primera de ellas, <em>Timeline</em>, contiene cuatro columnas:</p>

<p><img class="center" src="/images/hootsuite-main.jpg" title="Hootsuite Main" ></p>

<ol>
<li>Home Feed, que es el Timeline público habitual.</li>
<li>Una lista privada llamada &ldquo;timeline&rdquo;, en la que sitúo a aquellos usuarios con los que tengo una comunicación más activa. La observo más frecuentemente que el Timeline público.</li>
<li>Menciones, no hay mucho que contar aquí.</li>
<li>Tweets enviados, ya que suelo necesitar un histórico de mis envíos.</li>
</ol>


<p>La segunda, <em>DMs</em>, es más evidente y tiene como objetivo separar visualmente la otra gran vía de comunicación en Twitter, en este caso de carácter privado:</p>

<p><img class="center" src="/images/hootsuite-Timeline.jpg" title="Hootsuite Timeline" ></p>

<ul>
<li>DM Outbox (Enviados)</li>
<li>DM Inbox (Recibidos)</li>
</ul>


<p>La siguiente, <em>Searches</em>, está destinada a búsquedas almacenadas. Generalmente busco contenidos interesantes por mi profesión: Desarrollo de software general, desarrollo web, frameworks MVC, frameworks JavaScript y un largo etcétera. Es una fuente importante de usuarios a seguir, ya que generan el contenido relevante para mí.</p>

<p><em>Favs</em> también es evidente, simplemente alberga mi lista de tweets favoritos en una única columna. Suelo usar esta funcionalidad en Twitter para marcar aquellos tweets que referencian contenido interesante y que quiero leer en cuanto tenga tiempo libre. Habitualmente acumulo favoritos durante la semana y suelo procesarlos los fines de semana. Se que no es el uso habitual y que otros clientes ofrecen marcado de tweets sin pasar por favoritos, pero para mí es un medio muy cómodo.</p>

<p>Por último, <em>Pending</em> muestra una única columna de tweets programados y pendientes de envío, otra de las funcionalidades de HootSuite. Realmente la utilizo contadas veces, pero su especial naturaleza me obliga a aislarla del contenido en tiempo real.</p>

<p>Twitter es una fuente inmensa de contenidos y una correcta organización evitará que pasemos por alto tweets y enlaces relevantes y nos ayudará a aislar el &ldquo;ruido&rdquo; que es pocas veces útil.</p>

<p>Probablemente la gestión de contenido en Twitter es algo muy personal y dependiente de vuestra profesión o intereses, por supuesto indispensable para los llamados Social Media y Community Managers aunque también útil para los meros usuarios como yo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La "Cheat Sheet" que todos hemos hecho alguna vez]]></title>
    <link href="http://blog.davidanguita.name/2010/01/07/la-cheat-sheet-que-todos-hemos-hecho-alguna-vez/"/>
    <updated>2010-01-07T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.davidanguita.name/2010/01/07/la-cheat-sheet-que-todos-hemos-hecho-alguna-vez</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Existen cientos de <em>Cheat Sheets</em> o chuletas que los desarrolladores de software creamos –y generalmente compartimos– con objetivo de reunir la información más relevante y práctica acerca del uso de un editor de textos complejo, un framework, un lenguaje de programación, un sistema operativo, una metodología de desarrollo y un largo etcétera.</p>

<p>Me ha sorprendido encontrarme con una Cheat Sheet muy similar a las que suelo acumular en mi espacio de trabajo, además de ser realmente completa al tratar un editor de textos complejo, a la par que genial, como es Vi.</p>

<!-- more -->


<p><img class="center" src="/images/vicheat-final.png" title="Vi Cheat Sheet" ></p>

<p>Extraída de esta completa <a href="http://www.gentoo.org/doc/es/vi-guide.xml">guía de uso de Vi</a>.</p>

<p>Completando el post, no podría terminar sin recomendar una genial colección de las citadas Cheat Sheets especialmente bien estructuradas en mi opinión. Sintetizan temas muy interesantes para desarrolladores web como HTML, CSS, PHP y Ruby on Rails: <a href="http://www.addedbytes.com/cheat-sheets/">Added Bytes Cheat Sheets</a>.</p>

<p><img class="center" src="/images/addedbytes-screenshot.jpg" title="Added Bytes" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
